彭博：Apple 降辨識度，加快生產 iPhone X

彭博（Bloomberg）今天引述熟悉內情人士的話報導指出，蘋果公司（Apple）最近准許供應商降低 iPhone X 臉部辨識系統的精準度，以便加快生產。

路透社報導，iPhone X 定價 999 美元（約新台幣 3 萬元），在其眾多功能中，臉部辨識系統是討論最多的功能之一。臉部辨識系統以使用者臉部的數學模型，讓使用者登錄手機，或是購物時以手機掃一下臉部就可支付費用。

在正常上班時間外，無法聯絡上蘋果公司，目前無法得知其回應。

蘋果公司 9 月 12 日推出新的手機產品出現一連串問題，其中 iPhone 8 和 iPhone 8 Plus 市場反應並不熱絡，以及新聞報導和分析暗示 iPhone X 出貨計畫減緩。

iPhone X 將於 11 月 3 日開賣。

加料:

原文:

根據外國傳媒《彭博》消息，蘋果為了增加用於 Face ID 的「TrueDepth」3D 攝影鏡頭之生產量，向生產商建議可調低對鏡頭準確度的要求。在大量傳媒的追問下，蘋果亦開腔回應此事，指《彭博》的報道並非事實。

《彭博》(Bloomberg) 新聞透露消息指，蘋果最新智能電話 iPhone X 裡面，所搭載用於 Face ID 人臉辨識系統的「TrueDepth」3D 攝影鏡頭，由於產量出現問題，因此蘋果「低調地向生產商放話，可降低製造此鏡頭的準確度要求，令它更容易生產」。

因應這單報道，蘋果接受外國傳媒的大量查詢，在較早時間發放了最新回應，指《彭博》的報道並不屬實。其中發送給外國媒體 Gizmodo 的回應中就提到：「… Face ID 的質素與準確度並沒有改變。它仍然會是在 100 萬個隨機抽樣的人當中，只有你才可為 iPhone 解鎖的 Face ID。《彭博》提及蘋果減低了 Face ID 準確度要求的報道是完全錯誤（completely false），我們預料 Face ID 將會是人臉辨識系統的全新標準。」

利用到「TureDepth」3D 攝影鏡頭的 Face ID 人臉辨識技術，跟以往技術不同，以 3D 相機鏡頭發出紅外線，立體掃瞄臉部，再利用 A11 Bionic 高速運算晶片進行辨識。蘋果指出以往 Touch ID 的錯誤率是 5 萬分之一，而 Face ID 能在 100 萬次測試當中只有一次錯誤

熟悉內情人士

鳩吹太郎